<glossary id="glossary" role="auto">
  <title>Glossaire Scenic</title>
  <para>Ce glossaire donne une description courte de divers termes utilisés dans le domaine de la téléprésence</para>
  <glossentry id="bandwith">
    <glossterm>Bande passante</glossterm>
    <glossdef>
      <para>La bande passante d’un réseau est la mesure des ressources réseau disponibles ou utilisées. Elle est exprimée en octets ou ses multiples (kbps, Mbps, etc.).</para>
    </glossdef>
  </glossentry>
  <glossentry id="jitter">
    <glossterm>Jitter</glossterm>
    <glossdef>
      <para>Jitter est le terme utilisé pour exprimer les variations du temps de latence. Le jitter, dans un contexte de réseautique, est la mesure de la variabilité de la latence observée dans l’envoi de paquets sur le réseau. Jitter est utilisé pour exprimer la moyenne des écarts par rapports à la latence standard d’un réseau donné. Le jitter est important puisqu’il peut potentiellement accroître le taux général de latence. Il faut donc le prendre en compte pour calculer la latence totale. Le jitter a un impact significatif sur la qualité des flux audio et vidéo.  </para>
    </glossdef>
  </glossentry>
  <glossentry id="latency">
    <glossterm>La latence</glossterm>
    <glossdef>
      <para>La latence fait référence à la durée d’un délai (habituellement mesurée en millisecondes). Ce délai représente le temps de transfert de l’information entre son départ à la source et son arrivée à destination. Tout système en direct via réseau connaît un temps de latence. Scenic a été développé pour minimiser ce dernier mais il demeure par exemple que deux musiciens jouant ensemble via le réseau auront nécessairement à composer avec un certain délai. </para> 
      <para>La latence est la période de temps qui s’écoule entre l’émission d’un paquet de données et sa réception à destination. Elle inclut la durée de l’encodage des données, leur transmission, le temps pris par les données pour traverser la distance entre les deux points du réseau ainsi que le temps de recevoir puis de décoder ces données.   </para>
      <para>On parle de latence unilatérale pour calculer le délai entre le point A et le point B. On parle de latence aller-retour pour calculer le délai entre le point A et le point B puis le retour vers le point A. Cette dernière a un impact significatif dans le contexte d’une conversation par exemple, ou tout système interactif impliquant une rétroaction à la donnée soumise. Pour une interaction de type vocale standard, une latence aller-retour de 250 ms peut être ressentie par les utilisateurs et ce, aussi bien en audio qu’en vidéo. Pour des musiciens, une latence aussi faible que 60 ms peut créer un inconfort pour qui n’y est pas habitué.</para>
    </glossdef>
  </glossentry>
  <glossentry id="packet-loss">
    <glossterm>Perte de paquets </glossterm>
    <glossdef>
      <para>La perte de paquets survient lorsque un ou plusieurs paquets de données en transit sur un réseau informatique ne parvient pas à destination. La perte de paquets peut provoquer de sérieuses distorsions du signal, systématiquement décelables, quelle que soit le pourcentage de perte de paquets.  </para>
    </glossdef>
  </glossentry>
</glossary>
