<chapter id="user.advanced-options">
  <title>Options avancées </title>
  <para>Dans ce chapitre, vous trouverez des informations sur diverses options et fonctionnalités à la disposition des administrateurs principaux. </para>
  <sect1 id="user.kiosk-mode">
    <title>Utiliser &app; en mode kiosque </title>
    <para>Le mode kiosque est utile lorsque &app; est le seul logiciel utiliser au démarrage. Il contient un système d’onglets avec des boutons de commande de taches telles que la mise à jour des paquets Debian ou Ubuntu et le redémarrage de l’ordinateur. </para>
    <para>Pour démarrer &app; en mode kiosque, utiliser le flag "--kiosk" depuis un terminal. Le résultat est meilleur avec le flag "--fullscreen".</para>
  </sect1>
  <sect1 id="user.debug-mode">
    <title>Activer le mode débogage </title>
    <para>&app; supporte un large éventail d’équipements et de librairies. L’inconvénient à cette grande flexibilité est un nombre accru d’accrocs potentiels, potentiellement difficiles à régler. Pour plus d’information, vous pouvez démarrer &app; en mode débogage. Pour ce faire, démarrer le par le biais d’un terminal avec le flag "—debug". Voici comment procéder avec Ubuntu GNU/Linux:</para>
    <orderedlist>
      <listitem>
         <para>
            Choisir
            <menuchoice>
              <guimenu>Application</guimenu>
              <guimenuitem>Accessories</guimenuitem>
              <guimenuitem>Terminal</guimenuitem>
            </menuchoice>dans le menu.
         </para>
      </listitem>
      <listitem><para></para></listitem>
    </orderedlist>
    <para>
    <userinput>scenic --debug</userinput>
    </para>
    <para>Vous avez désormais accès à des informations détaillées sur ce qui se passe sous le capot de &app;. Vous avez toujours l’option de copier tout ou partie du texte affiché et de l’envoyer par courriel aux développeurs du projet &app;. Dans le <application>Terminal</application>
    <application>Ubuntu GNU/Linux</application>Vous avez désormais accès à des informations détaillées sur ce qui se passe sous le capot de &app;. Vous avez toujours l’option de copier tout ou partie du texte affiché et de l’envoyer par courriel aux développeurs du projet &app;. Dans le terminal Ubuntu GNU/Linux, les touches.
    <keycombo>
      <keycap>Ctrl</keycap>
      <keycap>Shift</keycap>
      <keycap>C</keycap>
    </keycombo>permettent de copier le texte sélectionné.</para>
  </sect1>
  <sect1 id="user.command-line-tootls">
    <title>Outils de lignes de commande </title>
    <para>Voici quelques outils de lignes de commande intégrés à &app;.</para>
    <orderedlist>
      <listitem>
         <para>dc-ctl : contrôle des caméras DC ieee1394 (Firewire). </para>
      </listitem>
      <listitem>
         <para>Midistream : flux de notes et contrôles MIDI sur RTP. </para>
      </listitem>
      <listitem>
         <para>&app; : interface graphique usagers pour les flux audio, vidéo et MIDI sur RTP. </para>
      </listitem>
      <listitem>
         <para>milhouse : flux audio et vidéo over RTP. </para>
      </listitem>
      <listitem>
         <para>Firereset : redémarre un bus ieee1394 (Firewire). </para>
      </listitem>
      <listitem>
         <para>jack-info : imprime les informations relatives aux serveurs JACK en fonction. </para>
      </listitem>
    </orderedlist>
    <para>Veuillez vous référer à leurs pages respectives dans le  manuel pour de plus amples informations. Par exemple, pour accéder à la page de milhouse, tapez « man milhouse » dans un terminal. Enfoncez ensuite les flèches correspondantes pour faire défiler l’information verticalement. Enfoncez la touche « Q » pour quitter le manuel.</para>
    <para>La prochaine section est dédiée aux lignes de commande de <application>milhouse.</application></para>
  </sect1>
  <sect1 id="user.using-milhouse">
    <title>Utiliser milhouse</title>
    <para>La ligne de commande milhouse est un puisant outil doté de nombreuses options qui n’ont pas encore été intégrées à &app; GUI. Pour des installations plus complexes que ce que &app; peut supporter à ce jour, il est suggéré d’utiliser <ulink url="http://svn.sat.qc.ca/trac/lunch">lunch</ulink> comme script de lancement. Vous en trouverez plusieurs exemples dans « trunk/utils/ ». Un coup d’œil à leur page respective dans le manuel vous en apprendra plus sur chacun de ces outils.
    <ulink url="http://svn.sat.qc.ca/trac/miville/browser/trunk/utils">
    trunk/utils/</ulink></para>
    <para>Voici une brève introduction à milhouse, une application pour les flux audio et vidéo sur RTP.</para>
    <para>milhouse est un outil simple capable de beaucoup de choses. Par exemple, il peut dresser la liste des caméras et autres équipements de capture vidéo connectés à votre ordinateur. Il peut également changer les réglages vidéo pour une pièce d’équipement V4L2 (Video4Linux2), tels que les informations sur le standard vidéo et sa position dans la chaine des entrées vidéo. milhouse supporte également les caméras DV et DC cameras, toutes deux faisant appel à ieee1394 (Firewire) pour envoyer leur signal vidéo à l’ordinateur. Ces deux types de caméras ce sont pas supportés à ce jour par l’interface graphique usager &app;. C’est entre autres pour cette raison qu’in utilisateur avancé préférera peut-être utiliser l’outil de lignes de commande milhouse plutôt que l’interface graphique usager &app;.</para>
    <para>Par dessus tout, milhouse est un diffuseur de flux audio et vidéo. Sa raison d’être est de transmettre des signaux numériques audio et vidéo sur Internet. En tant que diffuseur, il peut aussi bien être utilisé comme récepteur que comme transmetteur. Pour choisir son mode d’utilisation, il suffit de lui donner l’option par la ligne de commande « --receiver » ou « --sender ».</para>
    </sect1>
    <sect1 id="user.milhouse-send-receive">
      <title>Utiliser milhouse comme émetteur ou comme récepteur.</title>
      <para>Pour créer une session de diffusion de flux avec milhouse, il vous faut démarrer un transmetteur et un récepteur. Il vous faut donner à chacun l’adresse IP de l’autre par le biais de la commande « --address ». </para>
      <para>Pour envoyer un flux audio, le transmetteur est celui qui capte le signal audio à sa source. Il faut choisir une valeur pour l’option « --audiosource ». « jackaudiosrc » est celle du serveur audio JACK. Une autre valeur commune est « audiotestsrc », une source test qui génère de simples notes. </para>
      <para>Pour envoyer un flux vidéo, il vous faut spécifier une source vidéo à l’attention du récepteur en utilisant son option « --videosource ». « v4l2src » est une valeur commune pour toute source en V4L2. Dans ce cas, vous voudrez peut-être spécifier un équipement vidéo tel que « /dev/video0 » en utilisant l’option « --videodevice ». « videotestsrc » est une autre valeur commune, utile pour des tests avec des barres de couleur.</para>
      <para>Du côté du récepteur, il faut spécifier une sortie pour l’audio – « --audiosink » - et les codec audio et vidéo, tout comme pour l’émetteur (ou utiliser les valeurs par défaut proposées dans « milhouse –help »).</para>
      <para>Nous créerons un émetteur et un récepteur milhouse sur deux ordinateurs distincts. </para>

    </sect1>
    <sect1 id="user.milhouse-receivers">
      <title>Démarrer les récepteurs </title>
      <para>Voici une courte description de la façon de démarrer les récepteurs milhouse pour recevoir des flux audio et vidéo. </para>
      <para>Réglez l’affichage de la machine locale </para>
      <para>
      <userinput>export DISPLAY=:0.0</userinput>
      </para>
      <para>Démarrez le programme sur la machine locale avec les paramètres suivants : </para>
      <para>
      <userinput>
milhouse --receiver --address remote_ip_address --videosink xvimagesink --videocodec mpeg4 --videoport 10030 --audiosink jackaudiosink --audiocodec raw --audioport 10000 --numchannels 2
      </userinput>
      </para>
      <para>Réglez l’affichage de la machine distante </para>
      <para>
      <userinput>export DISPLAY=:0.0</userinput>
      </para>
      <para>Démarrez le programme sur la machine distante avec les paramètres suivants : </para>
      <para>
      <userinput>
milhouse --receiver --address local_ip_address --videosink xvimagesink --videocodec mpeg4 --videoport 10030 --audiosink jackaudiosink --audiocodec raw --audioport 10000 --numchannels 2
      </userinput>
      </para>
    </sect1>
    <sect1 id="user.milhouse-senders">
      <title>Démarrer les émetteurs </title>
      <para>L’étape suivante concerne le démarrage des émetteurs milhouse sur un ordinateur différent évidemment.</para>
      <para>Démarrez le programme sur la machine locale avec les paramètres suivants : </para>
      <para>
      <userinput>
milhouse --sender --address remote_ip_address --videocodec mpeg4 --videoport 10030 --videosource v4l2src --audiosource jackaudiosrc --audiocodec raw -c 2 --audioport 10000
</userinput>
</para>
      <para>Démarrez le programme sur la machine distante avec les paramètres suivants : </para>
      <para>
      <userinput>
milhouse --sender --address local_ip_address --videocodec mpeg4 --videoport 10030 --videosource v4l2src --audiosource jackaudiosrc --audiocodec raw -c 2 --audioport 10000
      </userinput>
      </para>
      <para>Une fenêtre affichant le flux vidéo en direct devrait apparaître sur l’un de vos écrans.  Vous pouvez la déplacer en gardant la touche « alt » enfoncée. Le mode plein écran s’affiche en pressant la touche « f » ou « esc ». </para>
      <para>Les informations de connexion audio devraient également s’afficher dans qjackctl. Les sorties peuvent alors être assignées à vis haut-parleurs ou à d’autres applications. </para>
      <para>Les flux audio et vidéo devraient désormais être complètement fonctionnels des deux côtés. </para>
      <para>Pour arrêter milhouse, tapez « control-c » dans le terminal en fonction ou « control-q » dans la fenêtre de la vidéo. </para>
    </sect1>
  <sect1 id="user.milhouse-help">
    <title>Aide de milhouse </title>
    <para>Tapez « milhouse –help » pour des informations sur les différentes options disponibles.</para>
    <para>
    <userinput>milhouse --help</userinput>
    </para>
    <informaltable frame="all">
      <tgroup cols="2">
        <tbody>
          <row>
            <entry>
              <para>Options de l’aide :	_</para>
            </entry>
          </row>
          <row>
            <entry>
              <para>-?, --help</para>
            </entry>
            <entry>
              <para>Lance l’aide </para>
            </entry>
          </row>
          <row>
            <entry>
              <para>-r, --receiver</para>
            </entry>
            <entry>
              <para>Ce procédé en est un de réception  </para>
            </entry>
          </row>
          <row>
            <entry>
              <para>-s, --sender</para>
            </entry>
            <entry>
              <para>Ce procédé en est un d’émission</para>
            </entry>
          </row>
          <row>
            <entry>
              <para>-i, --address</para>
            </entry>
            <entry>
              <para>Donne l’adresse IP de l’hôte distant </para>
            </entry>
          </row>
          <row>
            <entry>
              <para>-v, --videocodec</para>
            </entry>
            <entry>
              <para>Codec vidéo (mpeg4, h264, h263, theora)</para>
            </entry>
          </row>
          <row>
            <entry>
              <para>-a, --audiocodec</para>
            </entry>
            <entry>
              <para>Codec audio (raw, vorbis, mp3)</para>
            </entry>
          </row>
          <row>
            <entry>
              <para>-k, --videosink</para>
            </entry>
            <entry>
              <para>Sortie vidéo (xvimagesink, sharedvideosink, ximagesink)</para>
            </entry>
          </row>
          <row>
            <entry>
              <para>-l, --audiosink</para>
            </entry>
            <entry>
              <para>Sortie audio (jackaudiosink, alsasink, pulsesink)</para>
            </entry>
          </row>
          <row>
            <entry>
              <para>-t, --audioport</para>
            </entry>
            <entry>
              <para>Numéro du port audio (1024-65535)</para>
            </entry>
          </row>
          <row>
            <entry>
              <para>-p, --videoport</para>
            </entry>
            <entry>
              <para>Numéro du port vidéo (1024-65535)</para>
            </entry>
          </row>
          <row>
            <entry>
              <para>-f, --fullscreen</para>
            </entry>
            <entry>
              <para>Affiche la vidéo en mode plein écran  </para>
            </entry>
          </row>
          <row>
            <entry>
              <para>-B, --shared-video-id</para>
            </entry>
            <entry>
              <para>Nom de la sortie du tampon vidéo partagé (ne s’applique qu’à sharedvideosink)</para>
            </entry>
          </row>
          <row>
            <entry>
              <para>-o, --deinterlace</para>
            </entry>
            <entry>
              <para>Désentralecement vidéo (côté récepteur seulement)  </para>
            </entry>
          </row>
          <row>
            <entry>
              <para>-d, --videodevice</para>
            </entry>
            <entry>
              <para>Nom de l’équipement vidéo (/dev/video0, /dev/video1)</para>
            </entry>
          </row>
          <row>
            <entry>
              <para>-q, --audiodevice</para>
            </entry>
            <entry>
              <para>Nom de l’équipement audio (hw:0, hw:2, plughw:0, plughw:2)</para>
            </entry>
          </row>
          <row>
            <entry>
              <para>--videolocation</para>
            </entry>
            <entry>
              <para>Emplacement du fichier vidéo &lt;filename&lt; (s’applique uniquement quand source vidéo =filesrc)</para>
            </entry>
          </row>
          <row>
            <entry>
              <para>--audiolocation</para>
            </entry>
            <entry>
              <para>Emplacement du fichier audio &lt;filename&lt;(s’applique uniquement quand source audio =filesrc)</para>
            </entry>
          </row>
          <row>
            <entry>
              <para>-n, --screen</para>
            </entry>
            <entry>
              <para>-n, --screen	Numéro de l’écran xinerama (0, 1)</para>
            </entry>
          </row>
          <row>
            <entry>
              <para>-w, --version</para>
            </entry>
            <entry>
              <para>Numéro de version des sorties </para>
            </entry>
          </row>
          <row>
            <entry>
              <para>-c, --numchannels</para>
            </entry>
            <entry>
              <para>Nombre de canaux audio disponibles.</para>
            </entry>
          </row>
          <row>
            <entry>
              <para>-x, --videobitrate</para>
            </entry>
            <entry>
              <para>Débit vidéo : quantité de donnée vidéo en encodage. Exprimé en octets par secondes. </para>
            </entry>
          </row>
          <row>
            <entry>
              <para>-e, --audiosource</para>
            </entry>
            <entry>
              <para>Entrée audio (jackaudiosrc, alsasrc, pulsesrc)</para>
            </entry>
          </row>
          <row>
            <entry>
              <para>-u, --videosource</para>
            </entry>
            <entry>
              <para>Entrée vidéo (v4l2src, v4lsrc, dv1394src)</para>
            </entry>
          </row>
          <row>
            <entry>
              <para>-z, --timeout</para>
            </entry>
            <entry>
              <para>Temps d’attente en ms avant de pouvoir quitter, 0 impliquant un fonctionnement indéfini.  </para>
            </entry>
          </row>
          <row>
            <entry>
              <para>-b, --audio-buffer-usec</para>
            </entry>
            <entry>
              <para>Durée du tampon audio du récepteur en microsecondes, doit être > 11333</para>
            </entry>
          </row>
          <row>
            <entry>
              <para>-g, --jitterbuffer</para>
            </entry>
            <entry>
              <para>-g, --jitterbuffer	Durée des tampons jitter RTP du récepteur en millisecondes, doit être &gt;= 1</para>
            </entry>
          </row>
          <row>
            <entry>
              <para>-G, --camera-number</para>
            </entry>
            <entry>
              <para>Identification de la caméra pour dc1394src (0,1)</para>
            </entry>
          </row>
          <row>
            <entry>
              <para>-U, --camera-guid</para>
            </entry>
            <entry>
              <para>Guide de caméra pour dc1394src</para>
            </entry>
          </row>
          <row>
            <entry>
              <para>-I, --mulitcast-interface</para>
            </entry>
            <entry>
              <para>Interface à utiliser pour le multicasting (eth0, eth1)</para>
            </entry>
          </row>
          <row>
            <entry>
              <para>-j, --enable-controls</para>
            </entry>
            <entry>
              <para>Active les contrôles GUI pour tampon jitter</para>
            </entry>
          </row>
          <row>
            <entry>
              <para>-J, --disable-jack-autoconnect</para>
            </entry>
            <entry>
              <para>Évite que les ports audio JACK de milhouse ne se connecte pas au démarrage. </para>
            </entry>
          </row>
          <row>
            <entry>
              <para>-O, --jack-client-name</para>
            </entry>
            <entry>
              <para>Nom du client JACK </para>
            </entry>
          </row>
          <row>
            <entry>
              <para>-C, --negotiate-caps</para>
            </entry>
            <entry>
              <para>Force la communication des capacités média RTP via TCP</para>
            </entry>
          </row>
          <row>
            <entry>
              <para>-D, --debug</para>
            </entry>
            <entry>
              <para>Niveau de la qualité de la connexion (critique=1, erreur=2, alerte=3, info=4, débogage=5, débogage-gst =6)</para>
            </entry>
          </row>
          <row>
            <entry>
              <para>-W, --window-title</para>
            </entry>
            <entry>
              <para>Titre de la fenêtre de sortie vidéo </para>
            </entry>
          </row>
          <row>
            <entry>
              <para>-F, --framerate</para>
            </entry>
            <entry>
              <para>Nombre d’images/seconde de la capture vidéo (15,30)</para>
            </entry>
          </row>
          <row>
            <entry>
              <para>-H, --list-cameras</para>
            </entry>
            <entry>
              <para>Dresse la liste des caméras connectées </para>
            </entry>
          </row>
          <row>
            <entry>
              <para>-N, --width</para>
            </entry>
            <entry>
              <para>Largeur de la capture vidéo, doit être spécifiée par l’émission et la réception  </para>
            </entry>
          </row>
          <row>
            <entry>
              <para>-Y, --height</para>
            </entry>
            <entry>
              <para>Hauteur de la capture vidéo, doit être spécifiée par l’émission et la réception </para>
            </entry>
          </row>
          <row>
            <entry>
              <para>-P, --display-width</para>
            </entry>
            <entry>
              <para>Largeur de la vidéo affichée display (peut potentiellement modifier la taille en entrée)</para>
            </entry>
          </row>
          <row>
            <entry>
              <para>-Q, --display-height</para>
            </entry>
            <entry>
              <para>Hauteur de la vidéo affichée (peut potentiellement modifier la taille en sortie)</para>
            </entry>
          </row>
          <row>
            <entry>
              <para>-M, --grayscale</para>
            </entry>
            <entry>
              <para>Force la capture  dc1394 en niveaux de gris </para>
            </entry>
          </row>
          <row>
            <entry>
              <para>-A, --aspect-ratio</para>
            </entry>
            <entry>
              <para>Format d’affichage de l’image (4:3, 16:9)</para>
            </entry>
          </row>
          <row>
            <entry>
              <para>--localvideo</para>
            </entry>
            <entry>
              <para>Affiche uniquement la vidéo locale  </para>
            </entry>
          </row>
        </tbody>
      </tgroup>
    </informaltable>
  </sect1>
  <sect1 id="user.Multicast">
    <title>Multidiffusion</title>
    <para>Les commandes milhouse peuvent aussi être utilisé pour des scénarios en multidiffusion.
    <orderedlist>
    <listitem>Les deux émetteurs doivent ajouter l'argument
        --multicast-interface qui permet de spécifier quel interface réseau sera utilisé</listitem>
    <listitem>Une addresse dédié à la multidiffusion doit être spécifié avec la'argument --address, de préférence dans la gamme 239.0.0.0/8, réservée pour les domaines multidiffusion administrés localement. (voir <ulink url="http://tools.ietf.org/html/rfc2365">RFC 2365</ulink>).</listitem>
    </orderedlist>
    </para>
    <para>Un exemple simple de scénario multidiffusion:</para>
    <para>émetteur</para>
    <para>milhouse -s --videoport 10000 --audioport 11000 --address 239.0.0.0 --multicast-interface eth0</para>
    <para>Récepteur</para>
    <para>milhouse -r --videoport 10000 --audioport 11000 --address 239.0.0.0 --multicast-interface eth0</para>
  </sect1>
  <sect1 id="user.other-uses">
    <title>Autres utilisations</title>
    <para>Les commandes milhouse peuvent également être utilisées pour changer certaines propriétés d’un équipement vidéo V4L2, telles que la résolution et le standard vidéo. La commande milhouse devrait quitter immédiatement après avoir été effectuée.</para>
    <para>Pour changer le standard vidéo à NTSC :</para>
    <para>
    <userinput>milhouse --v4l2-standard NTSC</userinput>
    </para>
    <para>Pour lister les caméras :</para>
    <para>
    <userinput>milhouse --list-cameras</userinput>
    </para>
    <para>Pour déterminer une entrée à un équipement V4L2 :</para>
    <para>
    <userinput>milhouse --v4l2-input 1</userinput>
    </para>
  </sect1>
</chapter>
