<chapter id="user.contact-settings">
<title>Le carnet d’adresses</title>
<para>Dans ce chapitre, vous verrez comment utiliser le carnet d’adresses de &app;. Pour inviter un pair à partager un flux, il vous faut ajouter son adresse IP à votre carnet d’adresses. Vous pouvez lui assigner un nom afin de faciliter les échanges. Une fois ces informations dans votre carnet d’adresses, vous pouvez l’inviter à partager un flux. </para>
<sect1 id="user.add-delete-contact">
<title>Ajouter et retirer des contacts </title>
<para>Cette section de l’interface permet aux usagers d’ajouter et de retirer des contacts ou de modifier les informations les concernant. Il est nécessaire d’ajouter un contact sur l’ordinateur distant et l’ordinateur local.</para>
   <orderedlist>
      <listitem>
         <para>Ajouter un nouveau contact : pour ajouter une connexion, cliquez sur le bouton « + ». Pour effacer un contact existant, cliquez sur le bouton « - ». </para>
      </listitem>
   </orderedlist>
   <para>
    <mediaobject>
      <imageobject>
        <imagedata fileref="fig/click_on_add_contact.png" format="PNG" />
      </imageobject>
    </mediaobject>
   </para>
   <para>Une fenêtre de dialogue avec les informations de contact pertinentes apparaît alors : </para>
   <para>
    <mediaobject>
      <imageobject>
        <imagedata fileref="fig/add_contact_edit_dialog.png" format="PNG" />
      </imageobject>
    </mediaobject>
   </para>
   <orderedlist>
      <listitem>
         <para>Nom : insérer le nom de contact dans le champ « contact » :</para>
      </listitem>
      <listitem>
         <para>Adresse : insérez l’adresse IP du contact dans le champ « IP Address » : </para>
      </listitem>
      <listitem>
         <para>« Auto Accept » : activez cette option pour accepter automatiquement toute nouvelle invitation d’un pair connecté. Aucune confirmation ne sera nécessaire. Cette option est pratique dans le cas où une seule et même personne contrôle les deux sites distants. Prenez note que la confidentialité est en jeu puisque lorsque &app; est en route, le pair peut démarre une session et voir et entendre ce qui se passe sur le site distant. </para>
      </listitem>
   </orderedlist>
   <para>La fenêtre du contact affiche les informations relatives aux réglages mis en place par ce dernier. </para>
</sect1>
<sect1 id="user.inviting-peer">
    <title>Inviter un pair distant à diffuser</title>
    <para>Pour inviter un contact, il suffit de cliquer sur son nom dans le carnet d’adresses puis de cliquer sur le bouton « Invite ».</para>
    <para>À l’invitation, une fenêtre de dialogue apparaît et demande à l’utilisateur son accord pour démarrer une session. En cas d’acceptation de l’utilisateur, le flux démarre. Cette étape peut être éliminée en activant l’option « Auto Accept » telle que décrit plus haut. </para>
    </sect1>
</chapter>
