<chapter id="user.video-settings">
  <title>Réglages vidéo</title>
  <para>Ce chapitre décrit comment effectuer les réglages liés à la vidéo dans &app;. &app; peut évidemment transmettre un signal vidéo à un pair distant.</para>
  <para>Chaque pair configure sa propre taille de capture vidéo et choisit son propre équipement. Pour un équipement de capture analogique, le standard vidéo peut être PAL ou NTSC.</para>
  <para>&app; a été conçu pour que la configuration du codec vidéo soit effectuée par le pair récepteur. Il peut ainsi effectuer les réglages appropriés quant à l’image reçue. L’opérateur de la partie réceptrice peut également choisir l’affichage plein écran sur l’équipement de son choix. C’est également à cette étape que l’utilisateur choisit le tampon jitter approprié au flux vidéo. Augmentez-le pour éviter une mauvaise qualité de l’image en cas de perte de paquets. Son augmentation cause une latence plus importante, il est donc préférable de s’assurer de la qualité de son réseau en terme de perte de paquets plutôt que d’augmenter la valeur du tampon. </para>
  <sect1 id="user.sending-video">
    <title>Envoyer un flux vidéo</title>
    <para>Les informations de configuration de l’image vidéo à envoyer au pair distant sont données dans cette section.</para>
    <sect2 id="user.video-preview">
      <title>Prévisionnement vidéo </title>
      <para>L’option de prévisionnement vous affiche la vidéo telle que vous la captez (qui est donc l’image que vous enverrez au pair récepteur). Ceci vous permet de valider la nature et la qualité du signal vidéo tel que vous le captez. </para>
    </sect2>
    <sect2 id="user.video-source">
      <title>Source vidéo</title>
      <para>C’est ici que vous pouvez choisir la source vidéo que vous souhaitez envoyer. Pour effectuer un test de couleur, vous pouvez utiliser les barres de couleur. &app; détecte et affiche les équipements de capture vidéo connectés à votre ordinateur. Une détection est opérée chaque fois que l’utilisateur clique l’onglet « video » ou qu’une nouvelle session d’émission est entamée avec un pair distant. Si un équipement vidéo que vous venez de connecter n’apparaît pas dans la liste, vous pouvez alors activer un autre onglet avant de réactiver l’onglet « video » pour vérifier s’il est alors détecté.  </para>
    </sect2>
    <sect2 id="user.video-in">
      <title>Entrée vidéo </title>
      <para>Certains équipements disposent de plusieurs entrées, telles que S-Video, composite, etc. Le cas échéant, il vous faut choisir l’entrée correspondante au type de connecteur de votre caméra. </para>
      <para>Si vous utilisez une carte d’acquisition vidéo analogique, S-Video est généralement préférable à toute autre entrée composite puisque la qualité de l’image, surtout en ce qui concerne les couleurs, est supérieure. Une entrée composante est encore préférable. S-Video utilise un signal vidéo analogue qui transporte les données vidéo en deux signaux séparés : luma (luminance) et chroma (couleur). Ceci diffère de la vidéo composite qui transporte les données vidéo en un seul signal de moindre qualité et de la vidéo composante, qui transporte les données vidéo en trois signaux de qualité supérieure. </para>
    </sect2>
    <sect2 id="user.video-standard">
      <title>Standard vidéo </title>
      <para>Si vous utilisez une carte d’acquisition vidéo analogique, ce réglage doit être conforme au standard vidéo de la caméra. La plupart des pays américains ainsi que le Japon, la Corée du Sud, Taiwan, la Birmanie et plusieurs iles du Pacifique utilisent le standard NTSC. Le reste du monde utilise le standard PAL. </para>
      <para>PAL (Phase Alternate Line) : système d’encodage analogue de diffusion du signal télévisuel utilisé dans la plupart des pays du monde. NTSC (National Television System Committee) est le système d’encodage analogue de signal télévisuel utilisé par la plupart des pays américains ainsi que le Japon, la Corée du Sud, Taiwan, la Birmanie et plusieurs iles du Pacifique. </para>
    </sect2>
    <sect2 id="user.aspect-ratio">
      <title>Format de l’image</title>
      <para>Le format d’une image est défini par le ratio entre sa largeur et sa hauteur. &app; supporte à ce jour les formats 4:3 et 16:9. Le format peut être 4:3 ou 16:9 selon que l’image source est constituée de pixels carrés ou de pixel rectangulaires. Les valeurs les plus communément utilisées sont 16:9 pour 704x480 pixels et 4:3 pour 640x480 pixels.</para>
    </sect2>
    <sect2 id="user.image-size">
      <title>Taille de l’image </title>
      <para>Ce menu déroulant donne la liste des tailles d’image à choisir pour l’image vidéo en capture. Plus l’image est grosse et plus elle nécessitera une bande passante plus importante si vous souhaitez la compresser de manière importante. </para>
      <para>Puisque la bande passante dédiée est décidée du côté du pair récepteur, les deux pairs devraient s’entendre sur la taille et la qualité de l’image pour une qualité optimale et l’utilisation inutile de la bande passante. </para>
    </sect2>
  </sect1>
  <sect1 id="user.receiving-video">
    <title>Recevoir un flux vidéo</title>
    <para>Avec &app;, chaque pair décide de la qualité de la vidéo reçue. Cela implique de choisir le codec vidéo, la vitesse du débit et le tampon jitter. Il est également possible de choisir de recevoir le flux en mode plein écran et de le diffuser sur un écran secondaire. </para>
    <sect2 id="user.video-codec">
      <title>Codec vidéo </title>
      <para>Il est recommandé de choisir h.263 en cas de bande passante limitée ou de système à faible CPU. Utilisez Theora pour tester une solution libre de droit. Utilisez MPEG4 dans la plupart des cas et h.264 si vous souhaitez tirer partie de l’intégralité de votre CPU. </para>
    </sect2>
    <sect2 id="user.video-bitrate">
      <title>Débit vidéo</title>
      <para>Le débit vidéo est le nombre d’octets de données vidéo envoyé ou traité par unité de temps. Il se calcule en Mégabits par seconde Le débit vidéo varie en fonction du codec vidéo utilisé :</para>
      <para>Vidéo : large bande passante (H.264), bande passante moyenne (MPEG-4), faible bande passante (H.263)</para>
      <informaltable frame="all">
        <tgroup cols="5">
          <tbody>
            <row>
              <entry>
                <para>Nom</para>
              </entry>
              <entry>
                <para>Codec</para>
              </entry>
              <entry>
                <para>Débit minimum</para>
              </entry>
              <entry>
                <para>Débit maximum</para>
              </entry>
              <entry>
                <para>Notes</para>
              </entry>
            </row>
            <row>
              <entry>
                <para>Large bande passante (H.264)</para>
              </entry>
              <entry>
                <para>h264</para>
              </entry>
              <entry>
                <para>2 Mbps</para>
              </entry>
              <entry>
                <para>16 Mbps, semble limité uniquement limité par les capacitéd du CPU.</para>
              </entry>
              <entry>
                <para>La plus gourmande en utilisation CPU - (s’adapte si présence de processeurs multiples) et présente la latence la plus élevée. </para>
              </entry>
            </row>
            <row>
              <entry>
                <para>Bande passante moyenne (MPEG-4)</para>
              </entry>
              <entry>
                <para>mpeg4</para>
              </entry>
              <entry>
                <para>100 kbps (jusqu'à 500 kbp)</para>
              </entry>
              <entry>
                <para>4Mbps (restera habituellement à 3Mbps avec un peu de mouvement à l'écran)</para>
              </entry>
              <entry>
                <para>À privilégier pour une utilisation CPU moindre et un bon rapport latence/qualité.</para>
              </entry>
            </row>
            <row>
              <entry>
                <para>Faible bande passante (H.263)</para>
              </entry>
              <entry>
                <para>h263</para>
              </entry>
              <entry>
                <para>500 kbps</para>
              </entry>
              <entry>
                <para>4Mbps</para>
              </entry>
              <entry>
                <para>Débit variable, largement tributaire de l’image source. Souffre des changements brutaux et intenses de lumière (clignotement possible). Solution la moins gourmande en utilisation CPU, plus petite latence observée, qualité acceptable à des débits plus élevés. </para>
              </entry>
            </row>
            <row>
              <entry>
                <para>faible bande passante (Theora)</para>
              </entry>
              <entry>
                <para>theora</para>
              </entry>
              <entry>
                <para>Qualité vidé = 5 </para>
              </entry>
              <entry>
                <para>Qualité vidéo = 45</para>
              </entry>
              <entry>
                <para>L’ajustement de la qualité est plus fiable que les réglages de valeur de débit. Tendance à clignoter en cas d’image source homogène et statique (caméra pointée sur un mur par exemple) avec réglages de basse qualité. </para>
              </entry>
            </row>
          </tbody>
        </tgroup>
      </informaltable>
    </sect2>
    <sect2 id="user.fullscreen">
      <title>Plein écran</title>
      <para>Vous pouvez décider d’afficher automatiquement l’image en plein écran au démarrage, Une fois l’image en réception, vous pouvez désactiver et réactiver le mode plein écran en pressant la touche Escape (ou F). </para>
    </sect2>
    <sect2 id="user.x11-display">
      <title>Affichage X11 </title>
      <para>Option utile pour afficher la vidéo sur un moniteur annexe. </para>
    </sect2>
    <sect2 id="user.deinterlace">
      <title>Désentrelacement </title>
      <para>Le désentrelacement rend l’image plus nette en cas de source analogue mais induit une latence plus grande. À ne jamais utiliser si la source de l’image distante provient d’une Webcam. </para>
    </sect2>
    <sect2 id="user.video-jitter-buffer">
      <title>Tampon vidéo Jitter </title>
    <para>Le tampon vidéo jitter est un tampon qui vous protège des variations de la latence. Il accumule les images vidéo pour afficher cette dernière de façon plus fluide même si une image est un peu en retard. Il est recommandé d’en accroître la valeur (en millisecondes) dans le cas d’un réseau à forte latence. </para>
    </sect2>
  </sect1>
</chapter>
